記者戴頭盔抗議盧偉聰

記者戴頭盔抗議盧偉聰

盧偉聰昨會見傳媒，出席的記者戴上頭盔、穿上反光衣，抗議警方濫暴。陳善南攝

【全城怒吼】

【本報訊】「You shoot the journalist！You shoot the journalist！（你射擊記者！你射擊記者！）」前日警方在金鐘驅散示威者時，向穿着記者背心的記者開槍，有外籍記者看不過眼大聲喝止。類似不合理對待記者的情況，自周日大遊行至昨日持續清場，不計其數。一群記者昨日趁警務處長盧偉聰出席記者會，戴頭盔及穿螢光背心，表示抗議。盧偉聰則否認警方敵視記者，並且「真心」感到抱歉。

記者：羅繼盛

記協正蒐集近日反送中活動中，警方不合理對待記者的個案。過去兩日已錄得17宗警員濫權個案，包括4宗於近距離向記者發射催淚彈，其中一宗造成人身傷害；兩宗以警棍痛擊記者，並造成人身傷害；多宗以盾牌推撞驅趕記者，並令一名記者受傷；多宗以警棍阻嚇記者，以阻止其拍攝警員拘捕示威者的過程；多宗無理搜身以阻礙記者採訪。

相關新聞：警武力升級快 催淚彈比9.28更密集

警員近距離向正在採訪拍攝的記者偷襲，由上而下施放胡椒噴劑。董立華攝

一名外籍記者目擊速龍小隊在驅散示威者期間向記者開槍施放催淚彈 （右圖），看不過眼大叫：「You shoot the journalist！」

自稱最客氣惹記者竊笑

記協強調，事發時受害人身上均有清晰的記者身份識認，如記者證、寫有「PRESS」大字的黃色螢光背心、頭盔等，現場在相當距離內，亦根本沒有示威者。

盧偉聰昨日召開記者會，出席的記者大多響應記協呼籲，穿戴頭盔、反光衣、眼罩等採訪裝備，表達對警方於過去數天，暴力阻礙記者採訪的抗議。

盧偉聰回應問題時多次以「記者朋友」相稱。被問到警員在衝突中暴力對待記者，甚至惡言向記者說「記你老母」，盧偉聰指自己從來對記者「最客氣、最有禮貌」，話畢即引來記者竊笑。

他續稱，明白個別記者或有遭遇或看法，但警隊都是有心想做好與傳媒的關係。他又指雖人手緊絀，但仍安排了32名警員擔任傳媒聯絡隊。他表示，警方前日面對幾萬名示威者，行動中出現混亂情況，但強調不會特意針對傳媒；又指曾經有個別示威者假扮記者，故才會搜查記者行裝，冀記者體諒。「我真係感到好抱歉，如果你真係受到不禮貌對待。」盧偉聰說：「但請你體諒，你諗吓，我啲同事有啲工作超過30個小時，可能你哋都一樣……可能你哋有啲會笑，或者覺得喺度解釋，但我話你聽，我係真心。」

洋記者被槍指：Do it！

警方不合理對待傳媒，外媒也親身見證。昨日瘋傳一條短片顯示，一支速龍小隊在金鐘驅散示威者期間，眼前有多名身穿螢光背心的記者，他們仍多次向記者開槍施放催淚彈。一名在天橋上的外籍記者看不過眼大叫：「You shoot the journalist！You shoot the journalist！（你射擊記者！你射擊記者！）」

速龍小隊警員其後示意在天橋上的一眾記者離開，記者拒絕，一名警員舉槍作出向他們射擊狀，該名外籍記者高叫：「Do it！Do it！（開槍吧！開槍吧！）」然後又說：「This is Hong Kong. Not China. Not yet.（這是香港，不是中國，還未是）」又笑說：「Xi Jinping will love you.（習近平會喜歡你）」

相關新聞：警醫院拉人搞白色恐怖

上一則
上一則
港警防暴盾 英拒發出口牌照

下一則
下一則
警擸磚掟鐵枝 辱罵示威者

警武力升級快 催淚彈比9.28更密集
警醫院拉人搞白色恐怖
女拔教師中彈險盲 家長促校方勿懲處
總警司陶輝帶隊 立會防線打出第一槍
求醫者有權要求病歷保密
港警防暴盾 英拒發出口牌照
警擸磚掟鐵枝 辱罵示威者
警挑釁牧師：叫耶穌見我
「人民不是特首的孩子」
帶女兒反國教參與傘運師奶誓陪年輕人抗爭
媽媽斥鼓吹虐兒教育「意見不合一槍打埋去？」
周日再遊行撤法撤林鄭
替林鄭助選前高官促暫緩
逾230選委叫777下台
中國駐英大使割席：港府自發修例
立會今續停頓 建制龜縮
梁君彥不返立會去馬會
行會成員稱草案冇得改
西環集中營：誰批准向示威者開槍？
美兩黨提案改港政策法
教徒唱聖詩 盼化解警戾氣
市民清垃圾 惡警刁難
居港外國人擺民主熱狗檔
游擊擋車門 阻20班港鐵
500社工警總外譴責武力
港將鄭子文：共同面對
老師學生煙淚中同進退
化身燈塔 阿Sir接50學生求助
喇沙仔靜坐 控訴盧偉聰喇沙之恥
惠譽：修例削自治損評級
罷工缺人手 港航利誘上班
莊偉忠：忍屎忍尿唔忍賣港動物
傘落《時代》為自由而戰
網民白宮聯署 促制裁中港官員
Telegram遭中國黑客狂攻
台發旅警 訪港客減10%
熱血台妹來港聲援 睹警打人
艾未未撐抗爭 憂港現坦克鎮壓
20發布袋彈 數發橡膠彈 150枚催淚彈「全部都係低殺傷力武器」克警之首可恥